\qs{Vypočítejte limitu funkce}{
	$$ \lim_{x \rightarrow -1} \frac{x^3 + 1}{x^3 + 3x^2 + 3x + 1} $$
}

Dosazením $-1$ dosteneme dělení nulou, musíme výraz upravit.
Můžeme jít cestou derivace $(l'H\hat{o}pital)$ nebo postupným vytýkáním.
Prvně provedu vytýkáním.

\begin{align}
	\lim_{x \rightarrow -1}& \frac{x^3(1 + x^{-3})}{x^3(1 + 3x^{-1} + 3x^{-2} + x^{-3})} \\
	\lim_{x \rightarrow -1}& \frac{(1 + x^{-3})}{(1 + 3x^{-1} + 3x^{-2} + x^{-3})} \\
	\lim_{x \rightarrow -1}& \frac{1 - 1}{1 - 3 + 3 - 1} 
	= \frac{0}{0} 
\end{align}

Nechce se mi.
$L'H\hat{o}pital$ pravidlem by to vypadalo takto.

\begin{align}
	\lim_{x \rightarrow -1}& \frac{(x^3 + 1)'}{(x^3 + 3x^2 + 3x + 1)'} \\
	\lim_{x \rightarrow -1}& \frac{3x^2}{3x^2 + 6x^1 + 3} \\
	\lim_{x \rightarrow -1}& \frac{3}{3 -6 + 3} = \frac{3}{0}\\
	\lim_{x \rightarrow -1}& \frac{(3x^2)'}{(3x^2 + 6x^1 + 3)'} \\
	\lim_{x \rightarrow -1}& \frac{6x}{6x + 6} \\
	\lim_{x \rightarrow -1}& \frac{(6x)'}{(6x + 6)'} \\
	\lim_{x \rightarrow -1}& \frac{6}{6} = 1 
\end{align}
